<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spanish on Big Bag Blog</title>
    <link>http://blog.pedrazas.me/categories/spanish/</link>
    <description>Recent content in Spanish on Big Bag Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-GB</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.pedrazas.me/categories/spanish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asistentes a mi taller – PyCoNes 2014</title>
      <link>http://blog.pedrazas.me/2014/11/02/asistentes-a-mi-taller-pycones-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.pedrazas.me/2014/11/02/asistentes-a-mi-taller-pycones-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si aún no tienes claro si vas a venir a mi taller o no, &lt;a href=&#34;http://ivan.pedrazas.me/?p=364&#34;&gt;lee esto&lt;/a&gt;, y luego sigue &lt;img src=&#34;http://ivan.pedrazas.me/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&#34; alt=&#34;:)&#34; class=&#34;wp-smiley&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que la conexión de internet no va a ser para tirar cohetes&amp;#8230; nada que no hayamos sufrido todos alguna vez. Así que, para minimizar el impacto de una mala conexión hay dos opciones:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usar una conexion ssh a una máquina virtual en la nube (AWS, &lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/?refcode=56ae0600c4bc&#34;&gt;Digital Ocean&lt;/a&gt;, Linode&amp;#8230; o vuestro proveedor de máquinas virtuales favorito). Con ésto conseguimos que el tráfico ocurra entre esa máquina y docker, limitando el tráfico desde la sala a un puñado de conexiones ssh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra opción es usar vuestro ordenador y descargar antes las imágenes que se van a usar. Ésta opción es más agresiva con la red por que cuando hagamos un build habrá imágenes que no se cachearán y habrá que descargarlas&amp;#8230; y petaremos la red.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si váis a usar vuestro ordenador, es recomendable que os instaléis la versión 1.3 de docker y hagáis pull de las siguientes imágenes. En negrita están las 5 imágenes base para desarrollo python:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;docker pull ubuntu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull tpires/neo4j&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;docker pull dockerfile/redis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull dockerfile/mongodb&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull ipedrazas/elasticsearch&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull poklet/cassandra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;docker pull python:2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;docker pull python:3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull nornagon/postgres&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull clue/ttrss&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;docker pull postgres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull ipedrazas/taiga-front&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull ipedrazas/taiga-back&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull php:5.6-apache&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;docker pull node:0.10-onbuild&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La lista no es definitiva, pero cubre mucho camino. A los que no uséis Linux, tenéis que instalar Boot2Docker y si no recuerdo mal, la versión 1.3 ya permite montar volúmenes entre host y contenedor, así que no tendréis problemas para seguir el taller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tenéis preguntas o queréis que hable de algún tema en concreto, mandadme un email, o dadme un toque por &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ipedrazas&#34;&gt;twitter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El taller está pensado para que la gente salga con una idea clara de lo que se puede hacer con Docker y por donde se puede empezar. Todo el material estará colgado en github.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos el Sábado!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota&lt;/strong&gt;: ya empezamos otra vez con las notitas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 2&lt;/strong&gt;: No, el código de DO no es por que &amp;#8220;espere forrarme&amp;#8221;, ni mucho menos.  O sea, en serio??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 3&lt;/strong&gt;: a ver cuántos errores y tildes encuentra &lt;a href=&#34;https://twitter.com/yamila_moreno&#34;&gt;Yamila&lt;/a&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nota 4: Gracias a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/agonzalezro&#34;&gt;Álex&lt;/a&gt; por corregirme 723 errores, lo menos &lt;img src=&#34;http://ivan.pedrazas.me/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&#34; alt=&#34;:)&#34; class=&#34;wp-smiley&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PyConEs 2014</title>
      <link>http://blog.pedrazas.me/2014/10/30/pycones-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.pedrazas.me/2014/10/30/pycones-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estoy muy orgulloso de poder participar en la PyCon Española con un taller que para seguir la tradición he titulado  &amp;#8220;&lt;strong&gt;50 Shades of Docker&lt;/strong&gt;&amp;#8220;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El taller es una breve introducción a los contenedores de Linux y por qué es importante saber sobre ellos. Si eres CIO, CEO o Director de Informática de una empresa donde se usa la virtualización, éste es un taller que no te puedes perder!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, si eres programador, sysadmin o diseñador&amp;#8230; tampoco te puedes perder!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si te preguntás por qué deberías pagar &lt;del&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ticketea.com/pycones14/&#34;&gt;los 30€ de la entrada&lt;/a&gt;&lt;/del&gt; (&lt;a href=&#34;https://www.ticketea.com/pycones14/&#34;&gt;20€ usando el codigo &lt;strong&gt;DescuentoPonentes&lt;/strong&gt;)&lt;/a&gt; de la PyConEs, la respuesta es muy sencilla: lo que te vas a ahorrar una vez entiendas lo que Docker puede hacer para ti o tu negocio va a compensar muy mucho el precio de la entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El taller esta orientado de forma genérica. Los conceptos, si bien son un poco abstractos y con poca aplicación práctica, dan paso a multitud de soluciones y prácticas que se resumen en una frase muy corta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#8220;trabajar mejor&amp;#8221;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si estás interesado en saber o aprender cómo puedes trabajar mejor.. ya sabes, VEN!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el taller se mostrarán ejemplos prácticos. Como todo el mundo ha padecido alguna vez, durante las conferencias la conexión a Internet sufre bastante, es por eso que se recomienda a los asistentes que usen una conexión remota (con &lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/?refcode=56ae0600c4bc&#34;&gt;éste código&lt;/a&gt; puedes obtener &lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/?refcode=56ae0600c4bc&#34;&gt;$10 gratis&lt;/a&gt; en Digital Ocean, más que suficiente para que cada asistente pueda realizar el taller durante un par de meses).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si prefieres usar tu ordenador, deberás asegurarte que tienes la última versión de &lt;a href=&#34;https://docs.docker.com/installation/#installation&#34;&gt;Docker instalada&lt;/a&gt;, y una vez la tengas instalada, ejecuta el setup.sh que hay en el repositorio de mi github.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota&lt;/strong&gt;: estoy montando el repo durante esta semana, así que no te sorprendas que el setup cambie un poquillo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 2&lt;/strong&gt;: El setup lo único que hace es bajarse las imágenes que usaremos durante el taller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 3&lt;/strong&gt;: Sí, voy a traer mis Google Glass, pero si vienes a mi taller por unas gafas sin cristales tú y yo tenemos que hablar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 4&lt;/strong&gt;: cualquier duda, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ipedrazas&#34;&gt;pregunta&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota 5&lt;/strong&gt;: si la duda es de &lt;a href=&#34;https://golang.org/&#34;&gt;Golang&lt;/a&gt;, preguntadle a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/agonzalezro&#34;&gt;Alex&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Última Nota&lt;/strong&gt;: El &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juanriaza&#34;&gt;maestro Riaza&lt;/a&gt; se ha comprometido a llevarme a comer a un lugar &amp;#8220;secreto&amp;#8230; dice&amp;#8221; que va a superar con creces la comida de la pasada PyCon. Como dicen por aqui: really looking forward to eating there &lt;img src=&#34;http://ivan.pedrazas.me/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&#34; alt=&#34;:)&#34; class=&#34;wp-smiley&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sólo Chicas</title>
      <link>http://blog.pedrazas.me/2014/06/09/solo-chicas/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.pedrazas.me/2014/06/09/solo-chicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muy bien no sé cómo me meto en estos berenjenales, pero ya me pasó en la pasada PyCon y hoy hemos vuelto a ir por los mismo derroteros. Me explico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues resulta que &lt;a href=&#34;http://twitter.com/yamila_moreno&#34; title=&#34;@yamila_moreno&#34;&gt;Yamila&lt;/a&gt; va y pone esto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;
  &lt;p&gt;
    Buenos lunes. Toca un pequeño recordatorio. Mañana tendremos la primera sesión de &amp;#8220;Chicas a programar&amp;#8221;. Más info: &lt;a href=&#34;http://t.co/ZVw37ur3bq&#34;&gt;http://t.co/ZVw37ur3bq&lt;/a&gt; &lt;img src=&#34;http://ivan.pedrazas.me/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&#34; alt=&#34;:)&#34; class=&#34;wp-smiley&#34; /&gt;
  &lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;
    — Yamila Moreno (@yamila_moreno) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/yamila_moreno/statuses/475869549842411520&#34;&gt;June 9, 2014&lt;/a&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;y se monta una saludable discusión sobre si los eventos de sólo chicas son sexistas o no. Hay dos bandos, los que creen que hay que &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juanriaza/status/475916574382362624&#34;&gt;integrar&lt;/a&gt; a las mujeres en los eventos actuales, y los que opinan que lo importante es que las mujeres se sientan cómodas en un entorno técnico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atención al loro, que son dos cosas (muy) distintas. La cosa iba bien hasta este momento:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;
  &lt;p&gt;
    &lt;a href=&#34;https://twitter.com/javimb9&#34;&gt;@javimb9&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Pybonacci&#34;&gt;@Pybonacci&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ipedrazas&#34;&gt;@ipedrazas&lt;/a&gt; solo vamos a intentar quedar para programar un rato y aprender juntas ^_^
  &lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;
    — Yamila Moreno (@yamila_moreno) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/yamila_moreno/statuses/475962549293555712&#34;&gt;June 9, 2014&lt;/a&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;que fue la chispita que encendió la hoguera&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;
  &lt;p&gt;
    mira &lt;a href=&#34;https://twitter.com/javimb9&#34;&gt;@javimb9&lt;/a&gt; , que &lt;a href=&#34;https://twitter.com/yamila_moreno&#34;&gt;@yamila_moreno&lt;/a&gt; tenga que justificarse para hacer lo que le salga del buffer&amp;#8230; eso es sexismo
  &lt;/p&gt;
  
  &lt;p&gt;
    — Ivan Pedrazas (@ipedrazas) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ipedrazas/statuses/475971780017143808&#34;&gt;June 9, 2014&lt;/a&gt;
  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Que para nada era un ataque a Javi, y si te he ofendido, desde aquí te pido mis más sinceras disculpas&amp;#8230; sinó todo lo contrario. Por que el problema de fondo del sexismo, o discriminación sexual no es que yo organice un evento &amp;#8220;sólo para chicas&amp;#8221;, si no en lo que es un ejemplo de libro de algo conocido como &amp;#8220;Discrimación Benevolente&amp;#8221;, dónde una mujer ha de justificar que vayan a quedar un grupo de chicas &amp;#8220;para programar y aprender&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo he organizado algún evento y la verdad, nunca he sentido la necesidad de justificarlo en plan &amp;#8220;sólo somos unos amigos que vamos a quedar para ver como Maven descarga medio internet y para luego escupir un OutOfMemoryException o algo peor&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No nos engañemos, el origen del problema no está en las mujeres que quieren hacer quedadas para chicas, si no en la sociedad (de la que todos formamos parte) donde el poder sigue estando en manos masculinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi comentario a Javi no era una reprimenda, si no todo lo contrario, el mensaje era &amp;#8220;Mira, Javi&amp;#8230; cuando una persona ha de justificar sus decisiones, entonces es cuando hemos perdido, pues la justificación denota inferioridad. Y eso no es bueno &amp;#8220;, que de haber twitteado esto, seguro que la conversación hubiera sido más tranquila, pero oigan, uno es como es&amp;#8230; y &amp;#8220;no me cabía&amp;#8221; que como excusa peregrina pues eso, es peregrina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los mensajes más potentes del &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23YesAllWomen&amp;amp;src=tyah&#34;&gt;#YesAllWomen&lt;/a&gt; es la batalla diaria que supone ser mujer en un mundo masculino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema de fondo, como bien dice Yamila, es algo mucho más grande, gordo y horroroso&amp;#8230; nivel Cthulhu&amp;#8230; por lo menos.&lt;a href=&#34;http://ivan.pedrazas.me/wp-content/uploads/2014/06/Great-cthulhu.jpg&#34;&gt;&lt;img class=&#34;aligncenter size-full wp-image-224&#34; src=&#34;http://ivan.pedrazas.me/wp-content/uploads/2014/06/Great-cthulhu.jpg&#34; alt=&#34;Great-cthulhu&#34; width=&#34;540&#34; height=&#34;405&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero eso es &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Call_of_Cthulhu&#34;&gt;otra historia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sí, tuve que mirar como se deletrea Cthulhu&amp;#8230; mis geek levels por los suelos :_(&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para confirmar el estado de la situación&amp;#8230; usemos Google:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busca &amp;#8220;&lt;a href=&#34;https://www.google.co.uk/search?q=chicas&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=jbaVU5qDJuTK0QWHnoHYCQ&amp;amp;ved=0CAgQ_AUoAQ&amp;amp;biw=1920&amp;amp;bih=921&#34;&gt;chicas&lt;/a&gt;&amp;#8221; y horrorizate con los resultados. Has de contar 48 imágenes antes de encontrar una imagen de una chica &amp;#8220;normal&amp;#8221; (atención que haya tenido que usar este palabro al lado de chica).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Busca &amp;#8220;&lt;a href=&#34;https://www.google.co.uk/search?q=solo+chicas&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=jbaVU5qDJuTK0QWHnoHYCQ&amp;amp;ved=0CAgQ_AUoAQ&amp;amp;biw=1920&amp;amp;bih=921&#34;&gt;solo chicas&lt;/a&gt;&amp;#8220;, y una vez más, horrotizate.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ahora, hagámoslo del revés. Busquemos &amp;#8220;&lt;a href=&#34;https://www.google.co.uk/search?q=chicos&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=jbaVU5qDJuTK0QWHnoHYCQ&amp;amp;ved=0CAgQ_AUoAQ&amp;amp;biw=1920&amp;amp;bih=921&#34;&gt;chicos&lt;/a&gt;&amp;#8220;: Anda, pero si la mitad de las fotos son chicas&amp;#8230; Vale, que haya una revista que se llame chicos no ayuda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;#8220;&lt;a href=&#34;https://www.google.co.uk/search?q=solo+chicos&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=jbaVU5qDJuTK0QWHnoHYCQ&amp;amp;ved=0CAgQ_AUoAQ&amp;amp;biw=1920&amp;amp;bih=921&#34;&gt;Sólo chicos&lt;/a&gt;&amp;#8220;? más mujeres en posiciones muy receptivas (e irreales)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Moraleja&lt;/strong&gt;: cuando las dos búsquedas devuelvan resultados equivalentes (que no iguales), entonces hablaremos de igualdad, mientras tanto, y la proxima vez que te veas en medio de un sexism flame war, recuerda que Google, casi nunca se equivoca&amp;#8230;  &lt;img src=&#34;http://ivan.pedrazas.me/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif&#34; alt=&#34;:)&#34; class=&#34;wp-smiley&#34; /&gt;(sí, esto es una puerta abierta a &amp;#8220;Troll me Plenty&amp;#8221;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startups Españolas, This is London Calling</title>
      <link>http://blog.pedrazas.me/2013/02/27/startups-espanolas-this-is-london-calling/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.pedrazas.me/2013/02/27/startups-espanolas-this-is-london-calling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un tiempo tuve la idea de organizar un evento de programadores para programadores. Lo llame 8Dev y se suponía que iba a organizarse en Mallorca. La idea era simple, coger 8 programadores de puta madre de por aquí, meterlos en un avión y que explicaran lo que hacían a los programadores españoles. Incluso llegamos a hablar con &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Klaus_Knopper&#34;&gt;Klaus Knopper&lt;/a&gt; para que asistiera, y si no recuerdo mal, hasta conseguimos un par de sponsors (uno era Microsoft, a la que no le hacía mucha gracia el tema Knopper, pero aún así dijo que contaramos con ellos). Hablamos con Atlassian para ver si se subirían al carro pero al final todo se derrumbó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organizar algo en España cuando vives en Londres es, por ponerlo en una palabra, complicado. Pero tal vez lo que más me sorprendió fue la actitud de muchos de los programadores a los que les pregunté qué le parecía un evento así&amp;#8230; pero eso, como dice &lt;a href=&#34;http://www.bonillaware.com/&#34;&gt;el Bonilla&lt;/a&gt;, es otra historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente mande un tweet sobre organizar un Spanish Day en el Google Campus y para gran sorpresa mía, varias personas no sólo respondieron sinó que me ofrecieron su ayuda y yo, desde aquí, os lo agradezco enormemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuve una breve charla con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ediggs&#34;&gt;Eze Vidra&lt;/a&gt;, Head of Google Campus, y la idea de organizar un evento con Startups españolas le pareció genial!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evidentemente yo, siendo yo, me puse a pensar en lo que se podría organizar y fue en ese momento que me di cuenta que a lo mejor el tal Ries tenía razón y deberia echar el freno y (releerme el capítulo de su libro sobre MVPs) y un cafe y medio después y varios folios garabateados llegué a la conclusión que lo mejor era preguntarle aquí al respetable si les interesaría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eze sólo dijo que oranizaramos lo que organicemos se ha de pensar en el aforo, así que aquí lanzo mi pregunta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Startups españolas, os interesaría participar en un evento en el Google Campus?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la respuesta es sí, poneros en contacto conmigo ya sea mediante mi &lt;a href=&#34;http://twitter.com/ipedrazas&#34;&gt;twitter&lt;/a&gt;, o un emilio  de toda la vida (ivan at este dominio) o incluso un simple comentario.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>